事到如今 伍公子其實好過達哥

唔知喺咪呢家達哥單野太on9 我開始好撚懷念伍公子拍公子玩同公子曰
無論口才論述都好撚正 好撚清晰 打機又打得好笑 最後old news 都好好睇
屌 幾時可以再見到道德痿出片

岩呀
達哥成日避重就輕 好虛偽
我地當佢兄弟 佢當我地搵錢工具
爆機契弟

笑波子都好高質

Youtuber入面只係有睇伍公子 佢就算打機都係做齊research先尼講野 高汁

我會欣賞佢嘅價值觀 同對時事嘅評論
對好多嘢 例如文學歷史思想嘅涉獵唔會差得過達哥
更何況達哥要入屋所以避重就輕
粗口都唔會講句
每次屌佢啲人都話淨係話乞衣 當觀眾仆街
佢自己都話每次屌佢嘅人淨係得呢句就冇
反而佢自己面對講過話如果而家發生應該會處理得好好多
正所謂君子之交淡若水 唔通真係兄弟前兄弟後咩
俾負皮嘅咪淨係彈句伍乞衣 咁都上神枱？
然後就拍拍屁股走人

達哥依幾年做左咁多陰質野唔驚有報應？

死撚開啦 我睇大j添呀屌你老母
波你老母

做咩姐你

乞耳機

真小人好過達哥偽君子

池中無魚蝦自大

第一次認同范b👍🏿

打機youtuber黎講
伍公子》大j》hins》kzee

笑波子默默姦雲
好欣賞佢

伍乞衣連人都唔係喎
訓醒未啊

真真假假分不透

你條屎忽鬼仲未死咩

支持伍弓箭

駁唔到

俾人屌乞兒仲唔夠

淨係講樣伍公子都順眼好多啦
無得比啦

仲夠膽死欣賞佢既價值觀

無睇過伍公子啲片 淨係見過佢上無線果套網咩挑機柒過碌竹

唔講耳機單野佢拍打機片係高質過達哥幾班喎

其他point駁唔到

ben哥完勝上面果班

伍公子人都不如

一個實況
一個拍片
2樣野喎

支持伍公子
道德痿員會
不嬲覺得佢啲片好睇講野有腦做埋research
淨係講佢乞耳機 人地有捐成班人唔抵得咁
kickstarter都係咁有咩分別？
到而家都仲有睇paper please搵返佐治呀叔

曲定直

比tvb 撚狗咁撚
on9仔

笑波子柒到不值一提

邊個達哥？？

現在伍公子去左邊

屌你老母

叫人唔讀書都好過達哥呀
你都on99

除左伍公子之外其餘三個都係垃圾 , 其實我覺得伍公子講野思路好清晰好有見解

大佬呀 無飯開你都唔會食屎掛

純粹講出片既質素
伍乞衣D片其實算係高質
但係佢如果好似達哥咁日日直播2個鐘
就一定KEEP唔到囉

伍乞衣都有打手

你隻雜種狗 吠黎聽下先啦

伍乞衣都有打手
依家到底有幾多小學雞會員上高登/連登？

又撚達粉

伍公子成日暗串達哥

大J > 5囝 > 笑波 > BOMBA >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>達哥, 起碼人地唔係下下講錢拍片,扲個心出黎娛樂大家

大j個啲叫娛樂
笑都笑唔出
睇都唔想睇

好掛住公子😭😭

連登會員水平真係好低

有咩就講唔好單單打打

剩係上網絡挑機比晶哥叻哥撚狗咁撚已經反映到唔同級數

伍公子同伍囝有乜關係

你問下佢地扣除基本成本後其他唔收錢仲繼唔繼續拍？ 唔係下下講 不過好多下都係囉

如果佢唔係當年要做乞衣 應該無咁多人反感

上年小學畢業後開始睇youtube8
伍公子真係幾高質
佢比多啲心機應該追得上大j同笑波子
唔明連登仔反公子咩心態囉v_v

連登會員老馮撐達哥 容不下其他

你話呀？代表全人類

利申 認為伍>達

起碼d fans係

達哥twitch唔開sub／donate，youtube唔開廣告，次次活動都用2粒鐘影曬合照先走，又認到好多嚟搵佢嘅人，又幫backup佬供車供樓
平時啲廣告又成日R贊助品翻嚟比兄弟抽

好正，一個post比我block哂d on9仔
伍乞衣之前試過直播打機
一星期都捱唔到,
又扮撚哂有內涵，柒到

除咗乞衣單嘢
其實幾高質

唔係話達哥唔好 但比我簡實睇伍公子
係班高登仔反伍公子反開有條路
明明質素唔係差

你肯定人地淨係直播過一星期？

公子明明做過直播一年有多

要說起香港 YouTuber，「爆機兄弟」達哥應該是最多人認識的一個。由「爆機兄弟」到「卡關達」，達哥付出了不少努力為成香港首屈一指的 YouTuber Gamer。但網民俗稱「backup 佬」的 YouTuber 則盜錄達哥的直播片段上傳至 Youtube，並從中獲取收益，行為令人髮指。而在部份網民指責達哥過橋抽板之後，達哥決意提早休假。
在本月 16 號，達哥表示往後的直播片段將會由他本人來備份並上傳到 YouTube，此舉引起了不少人的爭議。有不少人討論是不是因為要代言《人中之龍 6 生命詩篇》而需要自行備份。同時有人開始指責達哥過橋抽板，發表「如果沒有 backup 佬幫達哥的直播片備份後上傳到 YouTube，達哥根本不會紅！」等言論。

在本月 17 號時「backup 佬」聯絡達哥不果，表示達哥無意溝通，令事件愈鬧愈大。直至本月 19 號達哥在他的 Facebook Page 上表示由於這次備份風波，令他身心俱疲，因此暫停直播一天。

在多番輿論下，達哥在本月 20 日在 Facebook 上發表長篇文章。表示一直以來只有「tatbackup」及「MUV1668」主動動徵求後才會把他的片段上傳至 YouTube，為此表示十分感激。而 Tatfullclipbackup2（backup 佬）在從來沒有與他聯結就上傳了他的片後。直到 2016 年年中，達哥就 YouTube 官方頻道問題與 YouTube 方面聯絡才得知對方有收受營利，並高達 36 萬港元。而同時其備份頻道的訂閱人數比達哥頻道的人數更多，令 YouTube 在搜尋「達哥」時會首先出現「Tatfullclipbackup2」而非他自己的官方頻道「undergroundDV」，不知為何付出努力的人會被人指責，達哥明言因此感到十分難受。

更發現「backup 佬」曾為自己的頻道申請官方認證，不過未能成功。此舉令達哥覺得需要自己備份影片並上傳至 YouTube。對於一些認為他過橋抽板的網民，他只能說聲抱歉。同時也要求大家不要再去騷擾「backup 佬」，望事情能早日告一段落。

而在同月 21 日，「backup 佬」對此作出回應。表示自己出發點是為了大家好，知道自己在此事上的處理方法不當，令大家及達哥不快，感到十分後悔，希望達哥能繼續進行直播。最後更把 YouTube 頻道和 Facebook Page 關閉。

最後在本月22日，達哥在 Facebook 上表示將暫停 1 月 23 日至 2 月 19 日的遊戲直播。

藉著《潮文連環圖》而被大家所認識的香港漫畫家黎特是小記 Tab 的朋友之一，小記 Tab 在訪問就為此特地訪問了他一次。黎特表示在最初有意畫《潮文連環圖》的時候曾直接連絡達哥，而當時達哥由於忙於公務而未有回覆。在《潮文連環圖》在 YouTube 上連載期間，黎特也一直想聯絡達哥本人，期後獲朋友介紹認識了達哥本人，達哥本人亦表示不介意《潮文連環圖》在 YouTube 連載。

黎特的《潮文連環圖》在最高峰時，幾段片合起來有數千元收益。黎特亦表示達哥完全不介意《潮文連環圖》能在 Youtube 獲取收益。因此黎特認為達哥「好易話為」（即毫不拘緊）同很大量。由此可見達哥這次真的很認真對待這次「backup佬」事件。

原本星期一至五風雨不改，堅持為自己「巴打」（Brother) 拍攝遊戲次事件決定提早休假。直播的達哥，表示由於公務繁忙而農歷新年期間又不在香港，加上這次事件決定提早休假。

好正，一個post比我block哂d on9仔
伍公子之前試過直播打機
D人話佢淨係做左一星期,
又扮撚哂好識野咁，柒到

波台唔好 唔通創意台好

文狀元伍乞衣

網絡挑機好有型

公子twitch直播好好笑
Dark soul 打通宵

幫鼠王打工

兩個都會睇
真心覺得伍公子啲片嘅內容豐富過達哥好多
伍公子真係會research 完先走去拍片，拍片個時就會講啲相關嘅嘢，係會長知識。
而達哥只不過打機嗰陣可以有即時feedback 同大家傾計，game入面做吓啲on9好笑嘢，唔會特別學到啲咩
其實伍公子喺耳機件事上只係語氣衰左啲(?)講真kickstarter 都係咁姐，支持嗰件product 咪donate囉，咁你支持伍公子咪donate囉，又唔係搶錢，加上佢買個好啲嘅耳機返黎，咪又係為左條片質素好啲，比高質片啲街街睇 (佢嗰陣好似仲讀緊書)

唔明點解咁多負皮

唔怪得你揀伍乞衣啦
有共鳴

小學畢業未？

哦

打左隻錯別字就借題發揮
你同達哥個chat啲小學雞有乜分別？

sorry
咁佢畀YouTube刪除成千萬點擊率，
同埋笑玩minecaft既人係小學雞，
同埋上完tvb個節目柒左就叫人唔好睇，
係咪真

廢西雙失狗都上到神台
證明香港真係無野睇

伍囝同bomba果班一齊有政協eminleo射住

圍爐拍住上 香港市場咪讓比達哥囉

係大陸大把錢洗 你地得咩😂

有個youtuber好似伍公子，叫tik lee

tik lee好睇好多
伍公子3句唔埋2句踩達哥
都on撚9

達哥幾時有拍youtube 片? 唔好講果幾條廣告片

下...? 唔係呀

小學雞番屋企玩minecraft啦on9

到呢刻，佢都只係反擊backup佬行為，tat talks，達潮誌，tat fifa，tat life呢啲借佢牟利嘅頻道提都無提過

連登已死 明明全世界都係撐伍囝多過達哥

點解呢到咁多負皮

近幾年達哥份人好撚假

咁都都假得幾真，真過我平時遇過嘅偽人

伍公子

幾時有講過達哥拍youtube片？

我覺得兩個差唔多
伍公子而家無啦啦又live
但都係覺得以前YouTube年代好笑啲
作為一個唔太熟game既野
聽佢講吓游戲公司啲資訊性既野覺得唔錯既

屌, 咁點比較呀, 一個拍片, 一個直播打機

達哥電車男，宅男，旅遊片都算youtuber作品啦